台灣前警官石明謹：違法的警察沒資格執法

石明謹是台灣的球評，他不務正業轉了很多香港警察施暴的信息，有人問他為何如此，他寫了這段，後面附上一堆港警打人的事件清單與連結。 說明下，他是中央警察大學法律系畢業，當過警官，絕對有資格評論警察的法問題

以下是石明謹的臉書文章

有人在質疑我，為什麼都只轉貼香港警察打人的畫面，很多暴徒打人、砸地鐵站的畫面怎麼都不轉。

理由很簡單，就是I don't care.

我完全不在乎示威者有沒有違法，有沒有砸店打人，沒有人說這樣是對的，香港警察自己會去抓這些人，但是警察違法呢？派誰去抓他們呢？一般人可以違法，但警察不行，這道理很難懂嗎？在警察的違法行為沒有得到處理的時候，警察有什麼資格執法呢？

你會相信一個吸毒的人來調查毒品案嗎？你會期待一個強盜去調查銀行搶案嗎？如果不會，那你怎麼能相信違法濫捕、暗巷打人、動用私刑的警察，來處理群眾事件呢？我一再強調警民信任崩潰才是一切問題的根源，在這些案子沒有任何員警被調查、被懲處之前，香港警察都不能信任，道理就是這麼簡單不是嗎？

毫無疑問的
2019年7月21日，是香港警民信任崩潰的轉折點
這一天元朗車站出現大約200名白衣人
持棍隨機毆打車站內的市民
警方自稱在報案後39分鐘派遣人員到場
而最先到達的兩名員警，因為覺得「很危險」所以掉頭離去

7月22日，香港警方召開記者會表示
香港警方目前沒有拘捕任何人，判斷鬥毆主因是雙方政治意見不同，目前沒有發現有人持有攻擊性武器。

底下還一堆惡警事件清單，請上石明謹臉書看

明白

關於民權法，要講清楚，美國並不要求大家和平

有建議嘅請係黎個post度討論：
「戰略」搏一個星期，我地可以贏一世

所以台灣警察做野好多猶豫 硬係等等先

應該有理無理都開撚左槍先就最好囉係咪呀？

呢個需要推

所以台灣咪無警暴囉

警民關係良好囉

香港人本身就守規舉到唔洗黑警

同道人

出聲挑釁市民就係香港警察既做法

係猶豫過當 台灣警察係蝕本嗰邊 佢地拉個犯餐飯唔好食 就投訴人地 佢地開槍打死持械犯 就比家屬問點解唔打手腳 跟住就被人告過失殺人罪 打唔死個犯 就比受害者家屬告失職 所以台灣做警察好灰 做乜都比人告

唔通好似香港警犬咁無法無天好咩

佢地係被法律過度規管 台灣警民關係並非平衡 警察係弱勢 好多黑社會係踩住當地警察 所以好多市民都會登警察唔抵 笑佢地無權無勢 好多員警會避免官司 會少做少錯 受害最尾都係市民

警官 sir

佢地係執法者 受高規格既法律規管係必須
黑社會唔需要顧忌法律 當然係呢個層面有優勢啦

你係咪係香港做得二等公民太耐
做受害者都要支持加害者

係美國賠幾百萬美金添啦

香港呢
乜柒都冇呀

但有時佢地嘅法律無考慮到實際情況 有時候跟足規條指引 都可以被法院無視 然後警員經常被成功告入

可以睇下呢個案例

推

幫我推一下

一齊實現《五大訴求》《真實雙普選》路線圖 反對《緊急法》入嚟